斯里蘭卡先收中國巨款再與美國合作

中國2017年約以台幣336億元買下斯里蘭卡漢班托塔港99年的經營權，但為反制中國在當地興建軍事基地的野心，斯里蘭卡政府從本月24日起為美軍航空母艦提供貨物轉運服務，讓美國大使相當高興。

根據印度《經濟時報》報導，美國航空母艦約翰·C·史坦尼斯號（USS John C. Stennis CVN-74）從1月24日開始，加入斯里蘭卡臨時貨物轉運計畫，有鑑於解放軍在印度洋地區活動增加，斯里蘭卡政府此舉具有象徵意義，代表官方雖然積欠中國債務，但仍然希望反制。

美國海軍航艦上的中校傑西卡·安德森（Jessica Anderson）指出，C-2灰狗式運輸機飛往斯里蘭卡班達拉奈克國際機場（Bandaranaike International Airport），接收零件、工具、個人郵件、文具品和其他物品後再飛回航母上，有利於美軍持續在海上作業，也提升斯里蘭卡在物流、商業區域的中心地位，在1月份為該國經濟貢獻2500萬斯里蘭卡盧比（約台幣420萬元）。

美國駐斯里蘭卡大使阿蓮娜．特普利茨（Alaina Teplitz）指出，斯里蘭卡當局已經表態對印太地區的願景，也把握住該國獨有的地理位置帶來的機遇，「我們很高興藉由許多互利措施來實現這樣的願景，與斯里蘭卡簽訂物流合約，得以支援經常通過印太海域的美國軍用、商用船隻」。

CCTVB:若消息屬實 __或成最大贏家

識玩

又被撚狗

協助斯里蘭卡外交多元化，中國又贏

咁撚醒嘅 收左支那錢 知道支那唔敢搞美國之後叫美軍來

盡得港豬真傳,食盡2家茶禮fatfatla

屎塔港隔離整個美軍基地？

食窮民建聯

俾美軍軍機係到飛來飛去

票投特朗普

碼頭租比你99年，然後要你服務美軍

即係美軍用個機場做個hub, 美軍會唔會用個碼頭先

死印度佬咁反骨
下次再有一帶一路唔撚預你

同我做法一樣, 上星期先食完新民黨搞既蛇宴, 但票技泛民

下次重有支那先算啦

斯里蘭卡 其實好蠢, 係家陣先變番醒目小小

之前 斯里蘭卡 被中共搞到成個國家都係大白象工程, 經濟破產, 仲要割個碼頭比中共99年
家陣先識搵美國去制衡中共

不過斯里蘭卡 都算係有貢獻

令全世界見識到, 所謂一帶一路就係令你個國家破壞, 再割地比中共

一帶一路碼頭機場公路服務美軍
果然帶路

大大隻美軍航母係附近等補給
畀個碼頭你用又點，惡得出樣咩

做人最緊要識撚狗

印度阿差邊有信用

即係響應中方，咁先唔會叫單邊保護主義